IT界討論區：大家都是IT狗,不用分這麼細(4)

舊post
(1):

(2):

(3):

乜都可以講，搵工/請人都可以

2017 fg P仔 人工參考：
白紙 HD/IVE: 14k
白紙 Degree: 15k
三大 +1k
有D底/有相關intern經驗/freelance +1~3k
有料既應該自己知價

低過上面嘅價 = 做爛市
Mobile app/BigData/Machine Learning 會再高D
startup底價會高D，但頂盡去到~20k
中型公司底價可以好低，頂價可以好高

by 千金買憐:「狗工唔怕做，最怕做爛市」

by 用戶名稱正在輸入:

請左成個post都未請夠人

下次1001個人請開新post

廢青繼續跟大佬學野

新手上路angular 2 有無巴打交流下

想請教IVE HD 5個月intern經驗 做SUPPORT叫咩價?

留名

Lm

用過下
好麻煩
用熟左之後可接受

唔清楚support既價位，但你預15k左右掛

intern不計exp的
對叫價無幫助

讀緊寫APP 學校教緊JAVA
有冇必要去學C++

今年畢業 搵緊programmer工
但見好多都要有相關經驗
突然好迷茫
淨係做過network solution果方面既intern

寫APP既話C++冇用
java + swift

新post劉名

adv上識幾款就可
無必要驚唔識咩framework

記緊不要做JP狗
要做真。P狗/AP狗
JP狗只是用來壓價的title

接番上一個post
而家讀緊e 個part time IT high dip 18年頭完晒
會去報top up cs degree
為左可能有分加,所以先想而家出黎搵份p 仔嘅工

p同埋某一個指定language既developer有咩分別

多謝指點

冇
title既野除非係大公司，如果唔係冇咩用
睇job desc. & 人工

我16年三大cs grad連同幾個fd都係14-15k咋
最高果個都係pccw 16k

我睇三大上年個mean好似上到17定18啵

CU 16k尾
UST 印象中都係差少少17k
HKU一向冇留意唔知

睇median 先準
mean比d父幹或者係痴線佬拉到好高

ust cs median上年好似15k

Sor 新黎唔識規矩

Cs仔哪來父幹
Median既話其實都有唔少垃圾拉低
老老實實，認真讀書認真做好D asg/project，學校安排既課程一定夠你出黎搵16～17k

好想又好唔想快D搵到野做

好過我毒緊science
median 講緊某間三大之一 係12k
我諗住可能science grad就即刻轉行做p仔
點睇

HKU 2015 median 19k
2016 未出

19k?????

問題係好多公司出價都好低呢
in過幾間 有大有細都係13 15k呢個range

利申：有intern exp
programming唔勁 但有個基本底子

繼續請sa/ap/p 仔/sql developer/ux/ui designer/QA
仲要請多40-50人
tg:HR_win

【星島日報報道】港府近年力推創新科技，一波波政策接連上台，令本港對創科人才的需求大幅增加。然而，有創科公司反映在招聘人手上面對困難，認為創新科技行業前景絕對可媲美熱門的金融業界，建議年輕人可考慮入行。亦有初創公司認為年輕人不必介意起初在小型企業中工作，反而可爭取較大發揮空間，一手一腳參與大型項目，有利未來在業界發展。

點解你可以愈請愈缺人

新年後有人走啦

我諗你冇一年半載都請唔到

咁應該更易請人

多公司壓價係真, 所以自己都要企硬D, 好似係
利申: City仔,只識幾個大學同學, 2016FG, 冇一個少過16k

2016屆CU仔(extend左半年,17年1月先畢業)
見無論校內定jobsdb既公司都出緊16k底價喎

你睇我個參考表如果係CU乜都唔識既人都係16k，好合理
有料既就開返高D啦，等D垃圾公司年年請垃圾年年換人

應該三大白紙價齊齊喊上17k
然後有cs底就19k 要同mecheng睇齊
明明p仔就係好專業同demanding既工作

一直都係依個數
但近幾日收到order 依40-50要埋sql,qa 同ux

jobsdb 係星期一朝早死server
唔知又有幾多隻it 狗被炒
被炒既it 狗快d 聯絡我啦
做人做狗自己揀
tg:HR_win

白紙3月中番得工

BTW,巴打公司係邊區

係kt
暫時起碼要近2年exp

IT 狗上黎請安

做到嘔

我記得以前讀 U 果陣有個 uncle
佢做左 10 年 IT
人工好撚高

最後 3x 歲轉行賣燈膽

然後同我講做 IT 冇前途

想問下而家有冇做mobile games 既工？
本身都係senior 黎，~5年經驗，人工可以有幾多到？

有朋友做 mobile game
俾人發放左去成都

咩都唔識返緊大專院校坐PC lab 既support 仔留名

點解？講唔講得detail？

老細叫左佢去左成都開新 team
不過我識既香港 gaming 公司都已經瘋狂炒人

暫時無做moblie
但將來好似會

依個世界d it友真係好慘
成日比人調黎調去

瘋狂炒人
Oxxxxxxx ?
定係Mxxxxxx？

中學睇呢個post到而家fg，下個星期開工，正式加入it狗的大家庭

Mxxxxxx之前已經唔係炒左一堆人咩 又炒過？

19k 2016FG P狗留名

唔係呢兩間，係 gaming 唔係 mobile game
我之前都做過，將 IT 放哂去台灣大陸
請人又平好多

好想做ml / cv既工呀呀呀呀

我日日都留一次依句野，睇下留幾次先做到

你Uncle的說話中藏有智慧

Master

台灣大陸如果唔係好勁個啲就係好屎......
冇乜中間level 嘅人...

好似我呢 d 中間 level 既人
咪俾人覺得人工高又唔係好撚勁囉

巴打，我向你請安

勁人都係10-20k
真係it 狗黎
但佢地無ot 但有午睡時間
香港有晚睡已經好好

我小打雜黎
你問下上黎in 過個d 巴打就知
係d 大粒野隔離陪笑炸

細細聲問
有無係日本返工既IT狗前輩

唉，其實我好想轉行
去賣魚蛋果 d

日本it狗係咪ot好勁

好辛苦嫁
利申：以前係某catering 品牌既manager
真係做到嘔有番工無收工

聽講日本OT文化勁過香港
有朋友係日本公司既香港分支做Office Boy
都經常要O1~2個鐘

香港每日OT兩個鐘唔叫OT啦

但係遲到 15 分鐘就叫遲好撚多

16 grad 做inhouse 15k，未過probation
做完2個project之後開始無乜野做
日日返去自習(老細叫)
得閒左成個星期，見其他人都好似有野做咁，好驚

冇呀

係咪你快槍手咋？

做太快唔係咁好bor

其實一個係負責maintenance佢個新webpage(執下UI咁)
另一個係負責做佢地個新webpage，仲要只係做UI。

自問佢d requirements都做齊同做啱比佢。

同你一樣,做得太快
宜家等收工

每日都等等收工

其實諗諗下，做份 inhouse IT 都唔錯
如果唔係想發達 / 升職 / 養家咁樣過世都幾好

inhouse 到sa 都4x k 以上都唔叫發達

俾人炒左就真係唔方唔發達
做得 inhouse 之後出到黎都難搵工

係咁打乜工都可以比人炒既
我都好驚比人炒

做緊inhouse就過probation
真係無咩野做

IT狗入黎揮手

7yr exp........ 近期搵緊工轉

樓上有巴打請緊人呀

哩幾日都有interview, 過埋睇下點先

入ha 做係咪要經agent bid??

未見過請IT

新年溜溜唔好講衰野

上面七年位巴打有冇打算叫夠60K?

二手飯轉contract

正正常常點會話炒就炒

第一，睇英文版
第二，agent工，外人要搵agent收風同報，官網沒的

終於要ot 了
約5點interview 玩鬼自己

好難講
上份做agent狗
開到單埋到冷
大約幫手賺左1x 萬都炒
我仲要無佣金得10k 人工仲要開工屌到收工
自此就怕比人炒

巴打做咩

以前做agent 狗接catering 同sale job
依家轉左in house it recruiter

我都想

而家都係叫四字尾

其實而家個市咩境況？好等人用？

巴打做緊sa?

本來係想target sa post
但有d鬼佬公司無哩個post

人唔缺但大家好心雄
好多時大家expect 既野同能力唔同
每半年轉一份工每份工都想跳point 咁上
現實上無乜可能
同埋成個場市能力上好差次

舉幾個例子：
2年經驗前後4份工，最年都係1年時間
但想要30k
上到黎interview back end 又唔識front end 又唔掂
唔掂到我依個門外漢都知佢地對唔到咀

另一個就3年經驗想要30k同想轉back end
上到黎問back end 唔熟唔緊要
但係連front end 都唔太掂

另一個5年exp 佢自己知自己能力唔夠只係expect 27k
佢話寧願想學多少少野上sa 先
我直接開左30k 比佢
因為佢show 到比我睇佢有心學，我寧願比多小小錢佢留佢係到

我比多小小意見
能力大過經驗，你1年牌但show 到比我知你識既
我會開高過你expect 既比你留住你
但上到黎你expect 遠大過你能力既
我連offer 都廢事開
開expect salary 量力而為啦
係depend on your ability more than your exp

哩個真，但耐何好多人唔知價，同埋唔同行業都可以有差距

所以都係開高d搏一搏

但有陣d 巴打見到依到叫價咁癲都一定有影響
expect 25k 但只係好白紙小小既話
我寧願要白紙或比多d 要個senior
btw 講多句真係唔講有關人工既野
淨係經驗5年30k 絕對係underpaid
但front-end back-end 都唔熟
連普通logic 都錯既
自問值唔值？logical question 有幾普通？
我依個門外漢只係提一提都5條岩4條
叫價唔只睇經驗最重要既係能力
覺得我係壓緊你地價既
只能講聲sorry

咁又咁講
有時萬種歸於市
如果個candidate真係咁弱搵左一排無人請就自然降價
但更多時候係佢屎忽撞棍入到間技術要求無咁高既公司 (例如我老細最鐘意聽聽話話，其他野入到黎再pickup，interview唔考technical咁濟)
某程度上又影響緊市場價格

都係
可能我公司重techni
我知有d 公司 sa 可以0techni

講開又講
知唔知itil pmp prince2一類既cert有無用？
之前手痕(得閒得滯) 考左幾張但interview好似無人理無人問

無話值唔值嫁，出面大把IT人乜都唔識都收三四十
求其做幾年去搵下secon都有咁上下價又差唔多實請
有啲公司請左又唔炒
結果有啲做到野既見身邊乜都唔識既都高過自己，咁搵工又梗係叫高啲，好合理

叫價梗係唔止睇能力，仲要睇個市供求價格
好多時叫唔得高價既人唔係工作能力有問題
只係見工技巧不足、無自信、表達能力唔夠好、唔夠運

返份份工都見過老細比人呃

有啲公司鐘意話，請一個人返去要起碼幫公司製造到三倍月薪既價值，公司唔係做善事係做生意。但其實同時有好多公司請人太多，根本唔介意養堆無害但無用既人 只要同時用更平既價錢請啲血汗勞工就得

之前見過既工
可以係成份卷由c++到networking到linux考齊晒
可以係一大疊code比你debug

但亦都可以係白紙上求其寫一個for-loop仔
甚至純吹水問下你之前點tune performance

都是果句 百貨應百客啦

良心agent,出高價留人

出面西老闆幾時明白呢個道理
請個13,4k degree FG番來
跟著完撚左project炒左人
根本無人會同你做

得咁少錢又要人地同你趕deadline
不斷改requirement, 每年加果幾舊水當恩惠
我打份16k食蕉好過
又唔洗用腦又唔洗OT

無良老闆多係真既
有陣我會放水講underpaid
同埋依定我見到新移民都盡量扮見唔到
求下你地唔好sd email 去公司爆我大獲
btw 當我人工做到三倍價值
我仲同你玩咩

睇你in 乜位
sa 或development manager 我又覺得唔出奇既
睇個間公司想要乜啦

依家係in house recruiter
agent 好搵但唔岩我做

講左咁耐邊間公司要請幾十人咁誇張
唔係p記/a記下話？

我返過份工成班IT比exco同主席叫入房訓話，就係講呢啲人工要產生幾倍價值既論點
話香港既IT人貪得無厭，個個轉一次又加一加轉一次又加一加，根本無實力去支持個市價

其實我幾agree

咁唔通就要14k請人咯

其實可以嫁，如果全港公司都夾埋係出咁既價，咁都總會有班人做生不如做熟揀做IT狗

但係呢幾年高價搶人既未係係佢地

我第一份工得8K，勁葡萄而家啲FG

第一份8.5k

hr 狗路過不敢多言
但我認同

幾多年前先
物價唔同市況唔同好難比較

我反而覺得負責請人個班要負最大責任
一方無下限壓價，一方無上限抬價
一方啱價先做，一方啱價啱用先請
與其話人地貪/overpaid，不如問下點解有人肯出咁多錢請D垃圾返黎

想問下其實做code9 定 networking 既career path會好d?
而家開始發覺, 做networking點升都係做到仆街

利申:16fg, 係si做左 networking 半年

It 冇標準請人 單憑幾次in 黎決定好易中伏

我覺得好多senior 做左咁多年都麻麻地
你話新野唔熟我可以理解
但基本啲知識都唔太掂....
啲人工某程度上睇佢做幾耐比

我覺得好人夾人
IT 太多方面 又有唔同paradigm
未必人人接受到
例如你IN個條友好注重傳統OOP
但你鍾意FP既

你指functional programming 在flux pattern ?

定

係難請人架
但亦都係manager既工作去判斷條友有冇料
所以你見好多公司請人 如果個department head唔識都會搵埋個tech/senior見

Functional programming

Sor focus 錯
我認同要人夾人

請到啱嘅人又好難定人工
見人點先可以知情條友值 expected salary

想問咁叫咩價好?

09 年

所以好多公司請人都係用current+合理increment，咁當然心中都有個數，差太遠in都費事啦

點解我識親做networking都係輕鬆放工既

某程度佢講得冇錯
收得個人工，就預左貢獻俾公司多過份人工，爭在幾多
---------
其實我而家係唔gur先走
老實講，公司生意未必好，就推個責任俾project team

一個dept有兩條team, team A搵幾多我唔知
Team B加埋應該有5-7倍總月薪net profit

單計自己個細team唔止呢個數（developer永世得我一個）

Sales 底薪唔差又有commission 又多開支有得claim, 要追數合理

追唔到數隻鑊就development team食，我唔走點得

都係頭三年，每跳加～20-30%
幾時條，點修飾就係candidate自己功力
請緊人位巴打會唔唔會有具體例子講下d人冇料都咩地步

另外上面有人問係咪P記A記，我可以答唔係。有興趣知放份CV俾位巴打就得

利申：我係reject interview嗰條粉腸

你揀人人揀你姐
同埋新年前係老闆on9
唔放權就放假
新工番得開心嗎

想問it有冇啲cert 可以考黎證明自己程度 好似ielts嗰啲咁

去in做個靚仔既demo勝過一切

覺得自己勁既其實可以去外國試試
無謂係度俾人壓

之前讀左itil
但好似無乜用

印象中只有做security先要去考cert

會過期o既cert你考咁多做咩

我公司直情洗係唔係u grad 係唔係ive 都唔理
只要你證明到有能力既
而個價合理請你盡快上班

好似有隔離post集中討論support, 呢到好似都係做P

你公司total 有幾多人

人類社會,上位方法黎講,能力其實係其次
而人工市價絕對係由供求反映
大公司通常會養一堆無害但無用o既人,可以話畀人知自己幾疊馬
利申: 返左大公司幾個月,workload接近0,下星期返新工

依家13好似係
但想擴充到50-60

半年既我好多年唔計
半年你改完d 野一上手就走
一問就知你淨係識又唔熟
約左過類似你既case
無一份工過10個月加埋就3年幾
結果我比d sa 屌到屎忽開花

係咪Z字頭

我得半年都想跳呀
因為真係salary低左啲，同其他同工種既同學比真係below mean，公司又一年之後先review(我上一轉得五個月無得加） , 我真係唔做年半都係果個價

d sa 係最濕狗 成日以為自己好勁

港島區定工廠區
非起底，呢d 資訊平時job ad 都會見到
只係想睇下地區岩唔岩自己

你公司幾時請人

Degree仔做緊爛市報到

未返，下個月先返
祝巴打快手請夠人

準備遞信

但岩先老細assign 新 Project 我做

呢啲咪中年失業囉

做到40歲失業，發覺原自己乜撚都唔識

打算老咗去p 記養老

咁我D老頂返工都有玩股票,可能賺到唔驚失業呢

係大陸請一個同香港P差唔多水平既人仲貴撚過係香港請人

真心一問 SA 要識D咩野
都係依家公司做左4年野寫開android
轉工想搵 SA Post 但我依家公司太細跟本無分咁多post 所以學唔到咩野
想知要識D咩自學下

都靠年資吹大d
比人發現冇料就下間

IT 狗又上黎請安

我而家份工好 on9，做 d 野越黎越 tedious
日日返工放工都係搞果埋野
其實係可以做過世，人工又唔錯
但係我唔想自己就咁過世

所以我次次轉工都唔會叫高 d
因為我未俾人炒過，每次轉工都係因為覺得太頹
人地問起我都會話因為想轉工作環境
唔係為錢去轉工，而係想做一間令自己有 passion 既公司

其實我朋友話咁樣轉工唔叫高 d 好 on9

原來5年30k都算underpaid

叫高D,公司畀多D野你做,咁你o既passion可能會有地方放

呢間公司我做左兩年
佢地用埋 d 19 html template
我入到去連 angularjs 個 demo 都整埋出黎俾佢地睇下會唔會轉
但係因為 user 係大陸人所以佢地話唔駛整咁 fancy 啦所以唔撚用
一開始你好有 heart 想改 d 野
不過佢地根本其實只係想請個人返黎確保 d 野唔會變

同埋我成日都好 ideal 咁覺得
如果我做到野，公司見到就會自動加我人工
都試過叫老闆唔好再加我，因為我進步得唔夠佢加咁快

而家出黎搵工，反而覺得好迷惘

絕大部份公司你唔拎封信出黎佢唔會加
但拎得信就唔留

咁本宮真係好好彩

四年會唔會 AP 好少少

叫老細唔好加人工第一次聽

無功不受祿呀

做野講金唔講心啦

稱職SA難做，分分鐘要act埋PM

識睇同寫code就緊局
識拆細同分task俾P仔
識定方向(technical approach)
識documentation
識同客deal URS
必要時壓制PM/Sales

夾心階層

夠金可以講心

咁多位 IT 狗公司有冇女女收花？

學得黎差唔多啦
有D咩document要識 上次去見番工佢話我開太高係 SA價黎問我識唔識寫spec
但其實我只係開26k

頂爛市

你話我定間野 ? 個時3年exp 26k差唔多啦下嗎

睇錯你開26 apply SA 自

我3年exp果時開高d，但最後都係26收實

唔係啦 AP黎
我見個間野都出出地名應該比到
點知仲要比佢壓 最後留左係公司 加左3k無走到

對唔撚住

D老野好撚固執，又口upup

所以炒人炒it最好
又唔反抗又唔出聲
比人炒完照舊番屋企打機

既然你地咁講
唯有叫高 d 轉工啦屌

新工你地係點適應？

有無巴打試過接受左counter offer之後對家再counter 點應對好

咁搶手
睇你過唔過到自己果關囉, 同埋要留意下你過程中有無簽到咩新contract

都係咁做野
跟人地practice, apply自己做野方法
都係照做

咩都未簽呀，係口頭應承左老細個counter offer之後就reject左對家，過左幾日對家再counter我
好吸引但係好無口齒咁 我諗都係算，行頭唔大做臭個名好似仲無謂

緊係做對家啦
屌你老味要有offer 先肯比counter offer 你
對家知道再counter 淨係睇誠意對家贏晒

其實留返係舊公司就會有條刺, 人地覺得你無Loyalty, 所以我係傾向走

唔走好難做人

咁我又無講到話會走 ( 其實係因為果陣仲等緊有無offer )，係講遲d可能走咁

係kt 行去mtr 9-10min 左右

好多OT你唔知

點解做it 一定要ot

都唔係呀,6點後都靜晒

人地以為你jump緊草裙舞
唔走真係迷之尷尬

我都覺得對家誠意真係十足

點先算白紙
我讀過 但唔叻 算唔算？
做teat未必識

part time programmer 有冇請fg 架？HD 肥左科 要出年先有時間返full time

其實真係好有誠意，有d受寵若驚

pt P 讀緊書都會請

咁就過檔啦

有冇巴打係it界呃緊飯食
人工同身價唔值

我囉

underpaid緊

終於有空上水
今個星期前後in10 個
我就快變人乾

HD仔報個OU DEGREE 需唔需要顧主既 REF LETTER 呢

著黑絲絲打有冇分加

同問

呢個post男女比例係唔係99:1

著黑絲巴打呢?

Sa 3皮都無，係咪要踢炮？

有冇巴打做過仁安 programmer, 好唔好做?
而家番緊E份工, 日日做狗中

洗鬼，有都係當bonus 姐，無大影響。
你老細主動出就無所謂，無都唔洗r 佢攞

仲有冇一兩年要30K又冇30K既料既人出現？

唔係, 好多靚女做it p狗
男女比例5:5
琴日發夢見到

睇樣啦
暗倉大肥婆既著密小小同帶口罩會多小小分
靚女既單身會唔洗interview 咁囉

勁ap 都有3皮
btw 睇實際能力覺得身手不凡既就散水

唔走等幾時？
係同一個環境耐會變蠢

直接pm我
我唔只想識你仲想食你

好似近排果個
好hit youtuber catgirl

如果打program好叻 講野正常
會唔會請?

我屌你老母呀
我對眼

連登冇人理

但係之後應承左老細留

咁specific一間公司,呢度冇人做過有咩出奇

咁你係應承左之後先收到counter offer 嘛

我公司好似好做d
ap 2年經驗或以上

tg:HR_win

E到番工 做最細果個 得閒比人屌幾下 想走好耐

好多痴線佬

一星期要pt幾耐左右
毒緊大專都想做

IT 好撚多痴線佬
最痴線係我之前份工一班人食飯
見到有條友單丁冇人理
我行去問佢一唔一齊食 lunch

屌佢老味之後 wtsapp 問我果日著咁靚問佢食唔食 lunch 係咪冧鳩佢
仲 FF 我跟佢同一架車返屋企

大佬呀痴線少陣啦死毒撚

可能人地鐘意你呢 日日FF打飛機

對住男人打飛機

對唔住囉

互射三次ok?

做到痴撚左線

絲打

正呀喂

有 frd 話去做天文台好得閒

留名等睇 hehe

絲打你係靚到佢傻
定係甩都冇做就已經

你想hehehe?

靚條撚
btw 我真係見過靚 IT
岩岩 grad 黎見工，J 死我
條腰又幼奶又大
即請
可惜做唔夠一年嫁撚左去台灣

我唔信

係咪姓Wong ?

有冇巴打試過經agent搵工

有,peoplebxxk

有, high tea solution

cogs 好垃圾
外國 agent d 工要求好撚高

我而家做inhouse真係好頹，project完左之後而家無野做，我怕留得耐以後走唔到

唔駛驚
好難走架啦

就grad
想增加下競爭力，本身識java, ruby
自學node.js好定c好？

都無用 一係你自己有作品 OR CV 靚
如果唔係啲人都係當你白紙

唔通你地要相認

支持佢地相認

理得佢地認唔認

圖呢

你指姓wong果位?

圖呢

考下1789同CFA LV1？

腰又幼奶又大但冇話樣

You have 10 secs to ...

估唔到係上班台都要打擾伯母

臨放工上黎請多次安

玩到咁大
人妻黎架啦你地 FF 少陣啦

in 左10個 咁你總共請左幾多個

It 咁多人！？

有權有勢

咁相認呢

咁多位it巴打，有冇好工介紹。自己做開server support 同data center

圖呢伯母

small potato

it 友有得放工？

屌你老母

你要ot wor
得唔得閒嫁？

今次全agent
有offer了

勁到痴線定點先？

屌仲做緊呀

長期準時收工

SA位？講唔講得大約幾錢人工？

係屋企都要做真勤力
早日轉工啦
公司好多位任你坐

唔係sa title
45k

SAM 近半年無OT過

真痴線佬
d cv 寫好多痴線野
detail 唔講得但總之就痴撚左線啦
btw 提提大家sd cv 記得落聯絡方法
有份cv 好detail 連salary 都寫埋唔洗問
但佢名同電話任何聯絡方法都無
仲要係經jobsdb apply

諗唔到可以有咩痴線野
唔通寫自己高登咩名咩

咁都正常d
屌！好撚想講

講啦 最多改少少

講啦，好想知

以前收過CV有xanga link，有日記睇

屌我又試過
仲有埋 self intro 片睇，點知睇到最尾有隻鬼彈出黎

屌依個好笑
大約係寫左d 自我介紹
寫乜撚如果你渴材望切，不要再左思右亮，拿起電話聯絡我

cv 唔用自己personal email 是常識吧

屌 之前份工5點半做晒野就走得
新工 6點先走
ot左半個鐘

做咩唔用自己persoaml email

正常都開一個搵工acc
改個唔關事既名
盡量避免俾人in之前就起晒d私人野

我會做多層
用依個acc 放流料

將心比己
俾自己做得hr收到份cv見到係女
仲唔起下人底睇下人靚唔靚咩

我係有職業操守既
岩呀
推到有事主上水

有無邊間IT agent 係比較西?

好似有間gos
巴打想搵乜位？
我公司想請p仔/ap/sa/qa/sql
有無樣中
岩既tg 我盡訴心中情
tg:HR_win

人力我唔會再搵
幾年前叫我上去填佢張sub9 form，都唔係比IT人填既

跟住refer政府工又要填張form
雖然而家份hea工都係人力介紹

c_gs

間野勁西

IT 狗又上黎請安
今朝 7 點開工

巴打好靚仔好好j
好似何潤東
各位唔轉工都上去in 下啦

我填過張十幾頁
peoplebxxk
一張履歷表有既野要填番份十幾頁

THIS

其實全部香港 base 既 agency 都係垃圾
真係覺得有用既得一間澳洲 base agency
但係佢地搵俾你 d 工太 tech

唔好咁痴線好無

做得it多數靚仔
唔出奇

睇過？睇過？邊忽俊呀？

賣衫個間it 就多數靚仔

btw 巴打真係好何潤東

何東巴
爆返佢地似咩

對家真係好好 話肯等我，搞到我都有d唔好意思
最後決定左留多一年先

btw，有無巴打對得電腦多條頸到背脊果個位成日會拿拿痛

有呀屌，個頸椎骨痛到仆街

btw 等你一年？

浪漫過泡菜劇

話最多等3個月渣, 所以應該無了

琴晚做不孝子叫呀媽幫我茶藥油，但係好似無乜幫助咁
巴打都係果個位舊骨痛?

查藥油冇用架，我試過去搵人揼骨反而好返少少
不過好貴
我成日摸到舊骨好似越黎越突出黎咁
應該係坐得衰又成日 dup 低頭
而家強迫自己行路條腰要勁直
你試下去睇下跌打果 d 叫阿叔睇睇

我FG +半tech底 係咪淨係做到最後果2樣?

上面果位hr巴打
受唔受溝

利伸 jj30cm 專職it

你哋用laptop?

yes

有冇用書墊起部機, 又或者用laptop架?

駁個mon同keyboard mouse 啦

有墊起呀而家
早幾年冇
而家知道有幾重要

你一樣都做唔到
佢要min 2 exp

btw
fg 半tech底想做ap好似大想頭左少少喎

laptop+1, 我而家都request左個mon黎坐直, 但係好似無乜點改善, 可能有時扮工都係會低頭幫返laptop

舊骨越黎越突咁恐怖

其實咩叫半tech底

title來姐
it officer又係咪fg做唔到?
咪又係電腦部自己一腳踢

可能心理作用

不過個撚個對住電腦既都有呢 d 問題架啦

我用黎墊個本書好似係叫 保護好你的脊錐 之類既名
勿相認

可能係hku之類混ba掛

邊有半tech
ba果d 叫無tech
唔係up得出幾隻language名
就叫半tech嘛

留名等學野

又開會，做到個人好撚頹

咁又唔一定既
可能係識幾隻language
又take過D ba course
所以唔算專攻tech啫

巴打唔洗對ba咁激動，雖然我都唔鍾意BA班人

HSBC 又炒IT

職業病

一諗起開完會就可以霸氣 resign 就好撚開心

屈機

巴打直接飛封信落老細枱面

飛唔撚到，skype meeting
等陣好廢好頹好 19 咁 send email resign

絲打個名係咪r 字頭 好似識你

最後一個月日日撩秘書妹妹吹水

唔係

師兄咁識玩

屌佢老味我 home office 左 3 個月啦
秘乜書呀，自閉左 3 個月呀！！！

其實Home office係比老闆24 7咁叫你做野

屌今朝 7 點起身做野呀，牙都未刷呀屌佢老味

你個痴線同事呢

it 友唔只要ot 仲要早番

遲 d pm 你
痴線同事好撚痴線，驚左佢

Home office 慳番唔少

係……日日食公仔麵
返工成本幾乎係 $0

繼續做啦it 友

skype 開緊會，食緊花生
期待緊開完 resign

頭一兩個禮拜都會日日出去買野食
食完又可以散下步行下街先返去做野

做做下就好頹

開緊會當眾resign 會否太串

其實我都係 send email

24/7 IT狗機械人

痴線同事查到你地址未?

痴線同事 hack 9 入我部電腦偷我相
不過所謂 hack 咪係偷睇我入 password

你個password好短?

公司機 set 得好短
同埋根本冇預過佢會咁痴線偷相
不過我份人毒所以冇圖

巴打一定好靚仔

30cm 是基本

難得遇到一個咁愛你既人, 點解要放手

讀bis算半tech掛

結婚

大家都去哂做野喇？

開緊會

陰公豬

急求sql developer 5年exp 或以上

見左份P仔工 好似有feedback但比人壓價

唔急就見多幾份先

唔知自己係 on9 定係點
不過搵工真係唔會好緊張幾錢
反而係想搵份開心既工
可能我好彩，未試過唔夠錢洗
同埋毒撚真係冇機會洗錢

Me:
搭車 ~500
手機電話費 ~100
帶飯 0
家用: 6-8k

其他洗費?
好似沒有了......

買多幾台砌女，鍵盤，砌高達不知幾等錢洗

Rich

毒撚既一生...

搵幾多都係買唔起樓

見到樓上有c兄講7x24 home office
初初都覺得好正
做做下就知home office 簡直係

問d 咩問題？

仆街，不要說了
根本會做到個人抑鬱

完全唔返公司？

轉過黎啦
公司有同事讀psycholgy 出生提供心理輔導

利申：心理輔導咪又係我

完全唔駛，所有野都 skype + email + whatsapp
不過悶撚到個人
同埋我都係會跟返時間去返工放工
830 起身，煮完早餐 9 點開始做
冇野做就追下連登
有時仲做做下訓著 :0)
但係俾條 rule 自己係點都唔可以返房訓
lunch 又係強迫自己 1 點食

我試過一期完全冇 timetable
仲辛苦，根本唔知自己幾時有得閒時間同幾時放工，仲衰

曲線哂學歷

毒撚生活,其實交得晒D野咪得LO

好處就係做哂果日野可以早 d 放工
不過我試過 2 點做哂去行街
行到 5 點有 wtsapp 叫我 fix bug
咪又係要返屋企
除非 laptop 跟身

人工得唔得先

交通 $0
lunch ~$10 自己煮

返工冇成本

但係我付出左好大精神代價
因為長期冇人同自己講野
有期自己同自己傾計
仲傾到喊

正常價，有個講到fresh graduate 20k( 雖然真係有，我見到有份工請HD,degree fg 真係24k, 寫手機apps 的) ，不過太多了

拎部laptop返大學sit堂扮後生
home office唔一定困響屋企的

有 vpn 就得其實
不過毒撚唔想見人

有時坐CAFE 嘆住杯野做又得

fg 24k
第2年應該30k

一出去就有毒jj話你溝佢

轉工跳30%是常識吧
31-32k 先岩
利申：比唔起

咪鬼用laptop啦
moon呢家野同波一樣 越大越好 好似係

我認同

大佬唔好咁痴線啦

覺得最強laptop係surface book
買個多moon返去 點會有錢冇得洗
利申無業

咁公司offer畀你的人工O唔OK

第3年已經4皮
好快做到it界李+x

fg 20k真係有囉
利申 16fg 21k尾

都係問下跟過d咩project 做開front end定back end果d

呢2個星期都係keep住有一兩日見完工先返工

西利

屌，坐好 D 啦仆街

我坐直都啪啪聲緊

啪啪聽好似係因為你同一個姿態HOLD 太耐,郁番果下放鬆番,就會啪啪聲。好似係

Agent介紹個D IBM合約工伏唔伏?
就咁聽工作內容唔覺有咩興趣...
但岩岩打黎話下星期想約我見

伏唔伏就唔知
但依個位起碼請左成年
自己諗

利申：以前做agent

岩岩Reject左比人Cut線

日資IT 公司工作環境如何
上網睇D人話成日OT
無野做都扮有野做

HSBC 又炒IT 狗

日本公司係咁
不過 D 細公司聽你 ibm 出黎好似請既機會大 D

IT 狗，做到嘔

20k不過係startup

毒撚坐喺 starbucks
格離有檯男女 flirt 左成個幾鐘
好想大叫一句不如你地開間房啦

見工見成3個鐘..

明明好似好好傾

見完仲要冇回音...

知唔知炒咩department?

想必閣下都係人中之龍

我前個月見個幾份都係嫁
遲幾日就會收到
We think you’re a cool guy. Unfortunately we have some candidates...

必經的配菜姐, 總會搵到

成日都係咁架啦
岩岩先見到份，見左幾次先話 CFO 唔批

睇公司wor
正如港資都有好野一樣

走寶姐

急需sql developer
另請ap/sa/qa

巴打，小犬又黎同你請安

咁cityu點樣?

我咁岩都係搵緊日本工
佢地會好明確咁分新入職同轉工,(當然分外國/國內)
新入職好少工+少offer; 但轉工會多到你厭
對外國人佢地通常都有各種津貼,但多數只請身處日本
另外佢地好興係公司搞說明會做Application既第一步
所以結論係搵方法死過去再轉工
利申:紙上談兵既香港廢青

娘娘
入伍表格係邊拎

跟機拎form

跟機

炒房班仆街年年自己炒燶就搵 IT 開刀
公平咩、公平咩

炒毒撚最好,唔會反抗唔會出聲

呀呀呀呀呀呀呀呀

定係我已經自動入伍？
訓醒仲未放工做乜好

仆你個街訓醒

今個星期前後前左8個人
in 到我個人乾左

上司為diu 而diu 有乜方法應付？

同事話叫我唔好比佢影響 但又唔好報上去比老闆
因為係果個人死性（佢本身鐘意搵人為diu而diu)

轉工
介紹番我公司請sql/sa/ap/qa

多謝

再pm 你

你會唔會請請下最後全公司連登仔

有陰謀

幾時請JP,
未畢業,人工低D都制
最緊要有學到野

連登幾時有pm

唔做ap 咁請唔請sp?
巴打咁靚仔想幫你含撚

senior P要含

男定女？
女既免問
男既tg 我

勞損左
再唔睇醫生既就會頸椎移位

tg:HR_win

我都想
btw 有係其他地方r 人既
例如linkedin, jobsdb

到時相認咁點
btw 巴打請唔請疑似白底part time
想summer學野

新會然嗎？
有高登acc 要死口否認同唔自爆是常識吧
高登？連登？乜黎

新post留名
想問下大家如果有agent經linkedin搵你攞contact你哋通常會點做

比人見到電腦/手機上緊連登咁點計先
緊係九秒九扮cd rom啦
同佢講我只係facebook click入到條拎
扮甩鬼唔識高登 影帝呀家陣

個頭向後會痛
利申：試過

我linkedin D email redirect左去spam mail
不過其中一個好大原因係我唔需要轉工

想轉工咪比
無既咪回句暫時唔洗轉工

email算好 呢排日日都比幾間agent炸電話

agent 咩名睇下識唔識

即係我畀email就得

Peoplebank,Hire and Seek,seamatch

seematch 好廢，成日做埋社工，心理輔導，煩撚到鳩咁

做緊qa路過
有冇qa人話我聽點先叫一個好嘅qa
成日坐工程師隔離係咁問佢野

寫埋test case

召喚◯燒三文魚巴打

我有寫呀不過諗得唔係好周到
有好多都要問問工程師係咪bug黎

做緊好多年細公司P仔路過
有冇SA人話我聽點先叫一個好嘅SA / team lead
咁耐以黎冇一個似樣既lead帶過
但又要升上去冇可能乜柒都搞唔掂
又唔想好似我之前d阿頭咁垃圾

過黎我公司學野啦
d sa 個個都好勁
可以問下in 過既巴絲拎意見

你請人還請人
唔好下下叫人轉工

正常應該係跟spec整test case?
spec冇寫既話應該係問返SA/P expect 出咩result

以前做restful API 嘅QA team 係under product owner, 佢有自己一套 automated UAT 係用ruby 寫，我地developer 都無個 source, QA試完product owner 話係問題，就會要developer fix. 其實QA 就係要有效快速找出developer 同 product owner 中間嘅預期有無差距

你地d QA係咪女多？

起身番工喇

我要成team 高登仔

呢度連登

sor9ry 囉
連登？lihkg 呀

劫已騎

好啦
番正題
做it 既勁個堆真係自己學多
唔識先討論
一定係學左喇有機會用再問上面可唔可以用
不斷loop

唔係瓜，頭先試完好似有小小痛wo

就來德國master IT grad...番來香港

有無日本IT 狗?點搵工

小小痛係正常
痛到彈起就快d 睇醫生喇

你呃人

我不斷多bug到要上stack overflow
敢算唔算係勁既一種體現
成team連登仔會點 會唔會無形中毒死間公司

你地見工會唔會打埋tie去?

通常會西裝見工,但有時會頹裝見

搵TOPCAREER
或者掉番轉問~ 點解唔係德國做IT 狗?
我都搵緊日本JOB 做~
但機會唔大

巴打~
我留底個TG: Lihkg44

帶防毒面罩番工

毒不可耐

btw QA其實使唔使識programming

專業o既會識
唔專業o既唔識

去到team lead, 唔只Tech要夠深入, admin同人事嘢都會多咗

我在天堂裡的最後一日

何解

為左多D人工,放棄左呢份hea工,多麼羨慕有家底的人

打算WH去到日本當地搵。
日本近香港，無得六日番香港食飯

最重要語言啦，我日文N2咗了，德文得A2 beginner。
德國野食好難食！

巴打加油

加油

Refugee都係問題⋯⋯世界上唯一無的國家只有日本...

有同事日日講炒樓d野真係心諗

其他年青人: 定期FB同女女旅行放閃, Daddy,uncle送左架車比我,雖然係二手,但係都好開心...

Me: 偷偷存活於山之谷等到某天魂斷

我會著車房技工服
因為要捐窿插線

師兄識玩

西match比我屌鳩

想搵日本工+1
不過都係(n年後)tvb劇情先有我去日本果一日

你連屋企都唔出

出街要錢阿師兄

利申,我成日落樓下跑步,唔駛錢

連識囡囡既機會都係無限接近0

窮到冇女朋友,包括女性朋友
減去拍拖呢D咁高消費o既活動,都勉強夠生存

出街要錢阿師兄 x2
尋晚出街同舊同事食飯，咁就食左三舊水
好撚貴呀

星期五鳥
尋日霸氣 resign 完，今日都係死狗咁繼續做
IT 狗，冇得抖

做p做左咁多年
server setup Linux 呀果d基本上冇掂過
最多識裝同用git
寫曲就冇問題既

我係咪遠遠未夠班

屌d同事出街好似唔洗錢咁

以前同同事食 lunch
每日 $8-90 一個拉麵覺得完全冇問題咁
我一路食一路心裡滴血

你家下就爽日日營多

人間美食

紅褲出身唔等如要十行全能
大公司成條infra team響度, 你想掂部Server都無你份
基本要識, 你要知佢係咪耍你或者拖你貨

當年 fg 做左一年大公司
覺得學唔撚到野去左蚊型 startup 做
先叫學到少少野
巴打做左 p 幾多年呀？
一係你就行第 2 條路唔好做咁 tech 啦

Me:帶飯

我做左4 5 年細公司
做親d project都係由零開始或者仲未launch
我覺得我好缺乏管人同project經驗
之前d時間呀都係9up同老細講
夾api傾一樣野點做又係3幾個p自己圍埋傾

政府請緊電腦操作員
it9仲唔快d申請

呀呀呀呀呀呀呀呀
即是點，操作電腦呀？

成日覺得入政府=hea住等死 但係屋企成日叫我入

少做少錯,唔做唔錯

pt 6-15
升左高級電腦操作員
pt 21-28

好眼訓
瘋狂scan cv
d 人cv 寫咁撚多野做乜
我唔想知你個project 做乜q
只係想知參與過乜project同負責做過乜位

白紙JP 無野比你scan

我可以將CV簡化做一頁

加油啦
總有一日唔會再係白紙

一頁又真係唔夠寫既...
2-3頁都無問題

真係無野好寫

通常頭一頁係簡化版,畀D hr睇
之後就係詳細少少
最後就連埋個online cv畀人睇

岩岩考完written test
好難

原來係咁 我果張真係白雪雪

我都係好少野寫
不過我相信隨住做IT狗日子越多,就會越多野寫

屌咩，我本來 point form 一張紙搞掂
點知有個仆街 agent 話我 d 字少得滯
我：「下？我 list 哂 point form 架啦 wor，一張唔係易睇 d 咩？」
佢：「唔係呀，d 公司見你得一張紙會覺得你冇做過野架」

我屌

Agent睇唔明你D points 嘛

注定成世俾人睇唔起

咁個世界又唔係個個都離地
都有好多貼地,唔會憎人富貴厭人貧
利申: 我係地底泥

我係袋底泥

我覺得我嘅工作就係搵bug同搵邊忽實際上係唔方便user
因為我都未見過product owner

至少你是絲打,有女權
Me人權都冇

有時紅字唔一定係偽娘/基

最好識
唔係你點講個bug係乜黎

得黑絲得天下

唔比人地有大jj既

我識有女性做緊qa
但係non cs engine grad

點入行架？

有手有腳就得，IT有鬼專業性咩

就咁入掛
應該知道程式基本運作掛

咪臭係

有4隻腳得啦
最好識換水,整水機
訂外賣 呢d基本野

屌我以前仲要用埋 watsons 個網每個月訂水
仲有去 supermarket 訂零食
基本上要用電腦既野就要做

原來it係咁解既

二級電腦操作員

總薪級表第6點(每月16,590元)至總薪級表第15點(每月28,040元)

截止申請日期(日/月/年):
03/03/2017 18:00:00

有興趣既it毒撚快d報啦

有骨氣唔做政府

有陣好難做
你地上份工我見到係underpaid 好多
但你一跳就要上80%
雖然我覺得值，但老闆又唔批
比你地屌下開心又無乜所謂
但你地屌完我又比老闆屌
今日比3個reject offer
sorry 呻一呻

覺得underpaid 既就即跳唔好諗啦
過幾年想一次過追番無乜可能嫁
但每份工都要跳more than 30%都係無可能
30%真係好盡
同埋點跳都有頂既

btw 我想學做作code 家front end 定back end 易學d

FRONT一定易,但 D TECH多到學撚死你咁解

你係呢到請人就預左用連登標準價

連登價唔係問題
有d 真係唔值...
有d 值但一直都underpaid
我肯比都過唔到老闆
我小打雜負責傳話嫁炸
同埋半年跳一跳每下都要30%真係幾癲下
3年4份工request5萬點比呀
我都廢事叫你上黎in
勿相認

當然你搵到我又吹你唔帳

連登fg 標準價30k wor

未HD GRAD, 白紙幾多K

係咁我d 小打雜話唔到事
開價真係唔係我負責
要屌既屌細力d 啦各位

連登仔第1年有 30k
轉工30%有d誇
我諗比35k 請個1年exp 連登仔差唔多

第一版個價加番一兩千就差唔多

人工既笑而不語啦

做it 好多痴線佬
打去約佢interview
佢問我係邊到佢份cv
我：jobsdb
佢：姐係盜取我個人資料啦
我：xxx,唔係呀我見到你apply 我地職位先會有你份cv
佢：我apply 你地職位唔代表我要比個人資料你
我：

呢個好笑

btw如果你係姐姐, 反應可能唔同

APPLY唔比資料點APPLY

注重個人私隱係好事
佢係衰on9姐
唔想俾人知又up上網又唔set privacy
依D on 9請左隨時畀大鑊公司
我自己D求職email都有寫明個人資料只用作應徵XXX公司，不得用作其他用途或披露予第三者

唔睇清楚條款都算
用常識諗一諗apply工最少都要放低個contact info 畀人, 咪時employer點搵你

就算唔特別自己寫明,私隱條例default好似已經係咁
利申: I have no common sense

緊係要Employer PM你問你拎,先可以比嫁啦
點可能隨隨便便就拎到

又食白果

係囉
hr遇著呢D applicants 真係

白果乃必經的配菜
唔好放棄就會有

見一份工通常會幾多日內出offer
如果以15號in 13/3 番工計
利申:同個IT MANAGER 傾得幾開心,聽到佢講"咁一個月後再見"

究竟你係hr狗
定係it狗
(大家都係狗 不喜勿插我屎忽

臨近6點大家都準備收工,靜晒
仲話IT狗要OT,邊個信

請問師兄們如果我想入行做數據中心既operation相關的工作，報ive雲端呢個課程方向正確嗎？
利申沒有it底

佢請人請左成個POST, 應該係HR

可能想快D收工,唔出聲 嗱嗱聲做到8,9點咪走人囉
利申: 最後一日返hea工, 我會懷念的

有一定size既公司，預一至兩個禮拜process都好正常。

Dc operator同cloud唔算好有關聯，而且做乜咁睇唔開

未有HD CERT 真係幾難搵工
希望佢真係請

我見個課程有數據中心管理的，所以想請教下各位師兄這課程有冇伏

啊啊啊啊啊啊啊啊啊唔小心訓著左一起身就收工

HOME OFFICE,邊個理你

屋企加班啦

我真係唔明
點解要絲打龜home
應該放係office比人打j

因為我真人似巴打

唔撚做了收工

我搵工果時有AGENT 話有E D工,番3.5 - 4 day

利申:無IT底

唔緊要啦
我係公司成日都係咁

放工未呀

呢個問題問得真係好,我都好樂意解答你呢個問題, 我係it 狗中既hr 狗，即係狗中狗

有冇人做 oracle ERP
睇咁多個post都冇乜聽人提過
有冇同路人

傾offer 傾到遲左5min放
2017年年尾會再調整人工
it 狗人工高之外仲有得調整公平咩

狗主

無記錯係db 個邊既？

而家先 2 月

娘娘我職責係負責比狗撚炸
幾時派軍糧

日子對毒撚無意義你明的

係呀，睇下第時有冇機會合作

oracle 其實同sql 有乜分別
老闆想要oracle 人但黎親都係 sql

oracle 要錢

Oracle係公司名
旗下最出名既係佢個DBMS, 即係Oracle DB
SQL係用係RDBMS用既language，好似有D人會當係database language既總稱？
同ERP無乜直接關係
ERP係佢既另一個product，係成set ba management system tools
應該係，有錯請插

利申：非gay

眼殘睇錯問題
用sql既database 最常見係oracle DB, mySQL, (microsoft SQL)
Language syntax差少少
Mysql唔洗錢
實際上冇太大分別，大家都係用個幾隻database engine

點解同老細傾下
調整埋你薪酬

以我所知mysql最普遍(公廁

3月頭黎一個新hr
唔比人炒都偷笑
我只係recruiter 唔識hr 野

師傅明白了

你間公司係咪h字頭

oracle erp係 佢個application
成套野係oracle db上面行
而做oracle erp就係 busniess knowledge
+ oracle sql
btw你老細出幾多請2 yrs exp sql developer

年資係無意義
始終唔直接代表你能力
sql 2年幾我唔敢叫上黎in
因為老闆自己寫sql ,interview 佢會親身上陣
in 得衰我怕比人炒
但過到佢個關50k 以上應該無問題

backend 咁搵得錢

DB貴唔係第一日既事啦
btw technical出身既老闆

行內人管番行內人

+1分

老實喇
你個db唔過千萬條record
d sql都係咁寫架姐
你地d app個scale好大既？

唔係寫app
同埋只係知咁多

講起我就諗起
公司有個lead想optimize個backend
但講緊最大果個table都係幾萬條record
個lead自己改左d野話會load快左
但要另一個p改另一d function就番
講緊原本做起左果舊野都係半秒內load完
deadline又唔俾多兩日人改
唔係話optimize d野唔啱 但都要時間架
真係鄧個p仔慘

利申佢地個project唔關我事

係咪靚女黎

宜家玩緊crystal report,一多幾個table join就會亂，成日會覺得自己試的時候正正常常，但去到個客度就會出事

請問各位喺邊度可以接到寫website既freelance?
自己寫左web都有一段時間 都接觸過幾個framework同做過幾個project
開始想試下搵freelance做

有興趣搵人寫website既巴打請email我詳談
freelance.yin@gmail.com

唔該晒

咪玩啦, performance tuning on oracleDB不知幾重要
一堆sql由行4小時變到2分鐘

搵生意去第2度啦

得一年多d 經驗mssql請唔請多個呃飯食 18－20k就夠

人地老細識野架
過主啦
混水摸魚過唔到骨架

Jobsdb 好似冇咩工 係咪而家流行through agent 搵

上年fg 做緊間大大地既vendor既
諗住做夠一年就轉工喇
如果想搵間細啲既startup再學多啲野有咩要注意
又驚佢執粒
又驚開價太高好似想食左人隻車咁

唔好話摸唔摸魚經驗唔夠姐
佢個關真係好q 難過既
經常見到d candidate 被問到面容扭曲

好似係橫向發展同直向發展既方別
利申：唔撚識

分享下

同意，一個DB tuning 既expert 係超級值錢

咁係囉 淨係寫SQL值咁多錢咩

有無巴打由Java backend 轉去 銀行 MIS/ Data warehouse?

留意番呢度係香港

hk 撚有咁大既野咩

其實唔洗過千萬既
一般過萬條用code會check到少少分別
過十萬條先會feel到實際有分別
但認同香港地冇咩db會有咁大scale

OGCIO AP2 written assessment 完左個幾月都未有動靜
係咪已經收左皮
定係未process

係唔請人

oracle最值錢明明係lawsuit team

係搵唔到人
jobsdb 都一個adv 一個月都400人睇

如果請成間公司it部係連登仔
番工會唔會好玩

巴打請咩人

我公司依加咪係咁

做緊實驗

ap/sa/qq/sql

tg: HR_win

聽講已出interview

大家點睇pccw gt 人工好似ok 但唔知學唔學到野

老電 D CONTRACT 認真唔錯, 人工同福利 都有良心, AL 唔係俾7日你咁仆街.........
GT 睇你想學咩, 跟咩人有冇人教你, 咁大間嘢, 好睇你跟著咩TEAM 咩人.....
發夢聽聞D 嘢亂亂地.........

又學嘢都係靠自己啦......
冇人教咪自學囉, 讀完中學, 再讀上去, 無論你 I大又好咩大都好, 學識自學終生受用

呢D工要返SHIFT..

老電真係好大，好難一概而論

咁當然啦
所以我reject 左

有冇1皮1個月？係咪多數contractor咁請？

IT 狗又上黎請安

今日濕濕立立好想射波

好想home office

請安

落街買個 m 記先

主上

射唔射波, 對你嚟講有咩分別

星期一扮工是常識吧

炒鳩你班it9

dab 成功爭取打工仔集體遲到

炒狗肉

霸氣 IT 狗

今日 hea 返工

遲到都叫霸氣

好想拎埋部電腦狗衝去台灣做兩個禮拜野

愈黎愈唔想做，冇 feel，想轉行

想轉做咩？

都resign 左仲做？去玩啦

Fg It狗今日第一日返工，上黎請安

第二輪今日出，7 號in

唔係霸氣resign左咩

你個id

老電有啲位出名無人工加

resign 左就掉低 d 野咩
狗改不了 OT

會唔會再搵一份home office工

不了
home office 冇你地想像中咁好架

扮工

OT寫handover doc

個moon大d唔好咩 有機械鍵盤
仲有無限毒撈
附帶識唔到仔仔

屌，有頭髮邊個想做毒撚

一星期一兩日home office就好
日日home office 好慘

我都覺
會分唔到星期一至日
分唔到1點-12點
完全冇外界既觀念
就似比世界拋棄
如果係1-2日home office就倒轉
係自己拋棄左世界

被世界遺棄不可怕
冇得返工買左裙裙都冇機會著

係屋企裙都唔著
求pm

呢位青係人都食架
btw建唔建議考d 1999既cert

it 狗們放工係6點準時走定 坐多一兩個字先走？

跟大隊再自行加減

九年經 part time IVE FD 畢業做support叫17k好瘋狂咩

17k咩先嫁
要shift 狗都唔屌啦

男女通吃
有幾1999

依d 真係公司norm 黎

做哂野就走，放工時間冇野做 OT 托柒咩

又唔係叫ot

只係唔想6點搭正走咁顯眼姐

利申 舊公司5點半做晒野就可以走
而家返新公司好唔慣

It狗interview 係唔係多數中文in

6 點走都多人啦
留多三四個字搭車少人 d，好似係

so far 99% 中文
有間印度公司用英文，好撚難明

5點半走係最正，唔洗同人迫

有試過用全英文，不過個hr 鬼佬黎。 又試過partial 英文，不過份工會同鬼頭同事一齊做野。

等收工

請到人未

打陣機先

未夠人
上緊linked in r 人

公司啲女女全部準時走

政府資訊科技總監辦公室-二級電腦操作員

申請人必須:

(a) (i) 在香港中學文憑考試五科考獲第2級或同等[註2]或以上成績[註3]，或具同等學歷；或

(ii) 在香港中學會考五科考獲第2級[註4]／E級或以上成績[註3]，或具同等學歷；

(b) 在以下方面具備一年相關經驗：

(i) 管理和操作電腦系統或電腦應用系統；或

(ii) 為終端機用戶提供支援服務；以及

(c) 符合語文能力要求，即在香港中學文憑考試或香港中學會考中國語文科和英國語文科考獲第2級[註4]或以上成績，或具同等成績。

(註：申請人須通過體能測驗。)

喂IT 狗！叫你啊，搬水啦望。

咩話？冇體力？阿姐，同我掃左件垃圾佢。

今個星期咁多人打黎叫我 interview

通常SD完隔幾耐先有人打來叫你INTERVIEW

有時SEND完成個星期都無人打來叫IN

有時就1,2日就有人打來叫IN

IN左成個星期都無回音

我果陣一次SD左N份
之後聽電話聽到手軟 見工又撞期撞到痴線

兩星期內

有冇人收到ap2 interview

IT 狗上黎同大家請安

再請安

lm

過黎interview 啦
最多我著番條褲先in 你

又有得in ux

多D機會咪幾好，最緊要識得同果邊夾時間

第二轉已出，下個禮拜第三轉就有嫁喇

有機會升高級操作員
唔洗degree學歷算係咁
16k起 max又同aco一樣

hea 過aco

我就係想睇你唔著褲

呀呀呀呀呀呀呀呀呀

就放飯

睇JAVA Web App 有D迷失

有咩迷失 ejb

你有男朋友同一個痴線兵嫁喇娘娘
唔好咁啦

屌咩，說好不提痴線佬的
大家覺得返工忙好定唔忙好？

SERVLET, JAVABEAN, AJAX之類TERMS
想明佢基本CONCEPT

其實見工最憎聽到 terms

因為我唔會記

忙半日最好

咁我連寫都唔識寫
up 到d concept 都叫有d 野吹下呀

而家有 d 公司會叫你做 on/ offsite test
一試就知你識唔識寫

不過我不嬲都係 googler

巴打幾歲？

我搵junior 炸

我覺得一份好工就係令你唔會一日到黑想旅行

咁要睇多 d wiki
不過認真，你 junior 佢都唔會問得咁深入
好多公司都係睇你肯唔肯去學

得個睇字

sorry, 一半半啦
間中要忙下間中要hea 下咁先開心

屌有時D HR打黎問長問短都幾煩
唔係幾想答
唔通我答你 我想搵多D 公司無女咩

sorry 囉
有陣d cv 寫d 野唔夠detail 咪phone interview 先
廢事約左上黎先發覺唔岩哂大家時間啦

24 做下衝下hea下最開心

我覺得 phone interview 左先唔駛嘥大家時間係好事

我都覺得係，同埋一間公司令自己想學野都好緊要

絲打始終係女性可能多人想佢in(ff下)
同埋it真係一份cv同見人可以有好大落差
一定會無論如何都應該見一見哂
pre it狗上黎向it狗請安

其實唔洗見，淨係簡單phone in已經篩到好多人

其實絲打係吃香 d
不過一見真人就...

係，問下係咪真係岩先
見人同被見都有好大成本

你地射日波先黎in
會考慮既都好
最慘係黎到幾句就知唔岩
咁樣好無謂
我又要交戲比你
你又要好認真咁應付我就無謂
同埋你expect 既錢公司比唔起
都話廢事叫你地上黎啦

hr時間本身都係一種人力資源
大家哂大家時間係雙輸
唉 我幾時先有得扮工

靚女既我唔介意叫上黎傾多兩句
除左公司請人
我都請緊女朋友

女朋友出價幾多
利申男

男朋友會高價d

有興趣
利申,男

你死啦，我話俾你女朋友知

有女朋友姐又唔係有男朋友

fg ba得11000會唔會太少

又做爛市

會

第一頁有價目表你參考

文職都算少啦大佬，咪玩啦
認真啲開價得唔得

無沙紙,D AGENT 一聽到就耍晒手

11k ba請你
番去幫it部打下user guide
影下印咋

我見工果陣係開價13000
但出offer得11000

返去比你掂user, 但個project預咗爆鑊, 可以入你數

咁咪再搵

做人要企硬啲，佢開個價差就叫佢收皮，無錢學咩人請ba. 萬三蚊都叫低嫁喇。 舊年oocl aba 都有16500, 你就算覺得自己渣，開16000都唔過份

同埋最好講清楚咩fg。high dip/asso/bba/beng/msc個個都話自己fg

我已經搵左4個月先得呢個offer
我本身成績表差同冇經驗
如果拒絕真係唔知等幾耐先再搵到

咩U?
老實講，fg 做ba我好有保留
fg真係有能力做到依個位咩

ive hd

介唔介意講下份工做D咩
斷估唔會真係俾你去見客掛
係咪幫senior執頭執尾咁上下咋

Fg ba等於做傳聲筒，個客話a，轉個頭寫spec寫a，再同tech engin講a。

咁我收返你開價低呢個講法 自食 x 24

唔洗見客
幫手做system testing同打document咁

咁咪即係QA + support
你俾人呃左喇

13k 都壓做黎把鬼咩

你果度幾時講junior呀

巴打佢hd grade ,13k 算合理。 不過間野連hd grade 都請黎做ba , 仲要壓到11k , 應該係連ba 做咩都唔知

qa即係咩
support唔係指幫人整電腦果d位咩

屌, 關成績咩事
你宜家累緊我地/下屆fg
11k ba
我去做入單文員仔都13k 啦

我覺得你似uat tester 多啲。

AGENT 工 SUPPORT 都可以有14K WO,好似係

佢公司插旗，應該未來半年都唔會請白紙

咁的確有講過係做uat
咁呢個位人工咁少係咪正常？

quality assurance
support通常都係硬件/helpdesk
不過都有D會做埋docs既

都似係uat

總之覺得就算hd grade 都唔係咁既價

因為我廢
搵左成個月都唔夠5個

我覺得一個月請到太多反而仲奇怪

13~15k左右掛
不過壓爛價既公司真係唔做都罷
垃圾公司唔方做得好

jba 無記錯有14k
起跑係輸比p狗
但上位/錢途大過p好多

agger
唔通成個市場D人一次過俾你包晒咩
你要人多除左請fg冇其他辨法
每年保證一車車出黎

大公司黎喎
我有打電話問可唔可以高少少人工
佢話呢個位請好多人，budget有限先咁樣

ba個role始終比較近pm/presales

有幾大呀

為生計就無辦法, 但開咗個頭低咗就係低咗
沙士畢業果班到而家都未追得返晒巿價

咁你自己考慮間公司值唔值你用爛市價去做喇
個人認為，除左D咩google, fb之類既大公司，同埋mobile/audit既big 4
任何自稱大公司去出爛市價都只係壓價既藉口

一個月請到廿個
我怕你公司會變到亂七八糟

Big4 個增幅好好多

但冇tech底既話，班人上到去都只係呃飯食多

先前咪有自稱management既巴打話pm舞得掂個客同班engine就夠

依樣又唔驚既
自爆少少未轉做hr 之前做某大品牌既manager
個陣一個月請1x-2x 個人左右（流失好嚴重）
當然有pt 有ft
管人唔難既如果老闆肯放手

呀呀呀呀呀呀呀呀呀！！！！！
人生交叉點

點解manager要轉hr?

咪臭係
請得多，請到唔掂既
第一時間唔係罵個新人it狗，係炳左個hr狗先牙
請人巴打你要keep住把尺，唔好少人apply就相讓，請唔到人根本就唔係你不力

btw intern咩價先叫正常
見有類似8-9k左右

以前公司請 9k

>=9k

叫緊我?

hi, 放工未？

我唔係it狗
我係it仔

公司無前景咪搵樣專既發展

做乜又要去interview 呀
明明我臨定褲等你

請左，但係我一心一意對你

唔係呀間公司好似幾犀利咁
咪上去觀摩下囉
我八下架咋

利申中意去睇人地 office

輸左！輸左比班it 狗
點解嫁
明明我已經58分準備拍卡
咁都遲過佢地拍卡
聽日一人一封warning

我已經連底褲都除埋

仆街，好羨慕

唔好呀
我每個月要買figure 毒物
又要課手機金
至多聽日幫你ot 3個鐘

幫巴打含啦你

幫你戒毒

收埋條仔係檯含到雪雪聲

唔怪得你個樣咁殘啦，鬼馬啦你

>=9k[/quote]
其實intern同白紙fg生產力如何
聽講有班黑心佬狂請intern
同埋點解個價永遠都9k
pk 人地仲要膠學費架

其實intern同白紙fg生產力如何
聽講有班黑心佬狂請intern
同埋點解個價永遠都9k
pk 人地仲要膠學費架[/quote]
我公司請過免費既 intern
我見過
我真係見過

永動機

有啲size既公司：intern執頭執尾
細公司： 當你ft
btw IT算多intern有錢
好多行業名乎其實貼錢返工

想問下有冇巴打知道恆生份digital trainee係乜黎?

係咪姐係IT BA? 人工又有幾多?

Thank you

之前睇新聞唔知澳洲定邊到既accounting firm好多intern都係冇糧

有冇人試過本身有offer但係人工唔理想，之後打電話同hr傾人工會變左冇offer

以前intern係幫百佳換server
夜晚返4個鐘 6日
9000$

有無巴打知兩年network撚依家出面咩價位？公司應該斬人
hd仔，有np

睇態度
有d 串串貢無料扮4條
好行夾唔送
有料又謙虛既就盡力r 啦
始終唔係我出糧

原來講左邊日簽合約，但係我問有冇得提高人工就話要改日子仲冇確實，會唔會offer轉比另一個

利申態度誠懇但冇料

打去問下
hr 唔會怕煩同本身就麻撚煩

我都仲未收到

唉，領野

八卦上人 office 參觀，點知有 offer
但其實 in 完覺得 job nature 唔岩
我好驚拒絕人

我諗住參觀下 d 勁人 office 架咋

唔啱咪reject lo
同你reject 老闆加人工一樣

咁小氣架你

關小氣咩事

死死氣聽朝打去 reject 人

IT 狗真係做乜都淆底

no show 咪得
年中好多人簽年約都no show 嫁啦
btw 最好做法係打番去話已經有offer
希望將來會有其他合作機會

hr 都教人no show

咁冇禮貌架

年中十幾萬人no show 既
簽左約又no show
未簽約更加唔洗講
所以一日未坐低一日無期望
btw 驚既咪whatsapp or email無乜大問題

未試過 no show, 有 d 不負責任咁姐
長知識了

打個電話，講唔好意思

其實點解會有人買ultraedit 同editplus呢類editor..
表示唔識欣賞

用 vim 點睇
我諗係佢地本身有好多 plugins 同 lib 可以用返？ 利申淨係買過 sublime, 因為靚

notepad++ 已經俾人遺忘
雖則我都係用sublime

notepad++
想當年親密戰友

是咁的 小弟啱啱hd grad 咁小弟對於寫code就唔係太在行 咁應該做D乜好

(小弟以前intern都只係寫少少css同php
覺得都係唔好寫code 怕累街坊 )

咁其實it有咩工種比較好做? 我想今個星期狂send cv 去見工

networking, IT support, IT audit, sales/ba, SA, PM
infra唔知洗唔洗呢

你做 infra support , dba , network 呢D 唔使做 作CODE家 都要有多少呢方面知識.......
shell scripting 寫D cronjob / schedule task , automate D batch job 咪多少都要識下 programming........
dba 識埋 sql tuning 又係值錢好多.........

noshow=走場狗
有offer 一日未簽約都可以reject
簽完約都可以no show咁勁?

見工既有得同時in幾份再re9ject
咁hr有冇得1個post 1個空位 同時出幾份offer
純好奇問下男女都食巴打

我身為三大白紙grad點可以noshow架
簡完offer後都要有交代架
noshow整臭自己學校個名

ultraedit 還好
俾我感覺係都叫現代化 但99美金...
editplus...
好似停留緊係二千年代咁

010editor
(用緊版

想問我想轉職做IT狗

我應該讀CUHK 定 UST既 IT management?

Thank you !

講緊讀 master

Thanks a lot

只能講簽左約no show 都大機會既
依家個世界唔知發生乜事
唔會
如果同時出現就等收皮

你係咪日日開住np++ 打丁

請安開工，終於唔洗扮工

大家早晨

早晨

想入行做sap/bi consultant or support
巴打有無門路？讀cert有無用？

本身做緊pm野，但無以上platform exp

各位記得食早餐
無食早餐時間可以轉工
本公司依家請sa/ap/sql/qa

又喺度拉客

btw 包點先生平靚正

早呀

咁嚴格黎講佢係工作緊

扯皮條

毒撚早餐

咁大支奶點飲呀
share 俾女同事問佢「飲唔飲我 d 奶」

正wor
pantry 一有就比我狗衝

share 比男同事試唔試我d 白色液體

而加讀緊

Ust cs
係 digital solution 公司做緊pt 幫手汁下web frontend backend 汁頭汁尾 入下data
唔知grad 有咩方向簡
除左去做p 仔

ust fg 好多工都請啦
你白紙一張想做咩方向基本上都得

1.你果d唔算係p仔日常工作
2.汁你老 _

呀呀呀呀呀呀呀呀早晨

p.s. 汁你老 _
p.p.s. _ 你老 _

執web都可以算係in house P仔
入data只係一般文職工作

與其問有咩方向揀，不如問你想做D咩，ust fg真係咩入門post都會請

隔離post有人3年php俾人開15-17

狗也不屌

如果你地知公司有人同你同post但做野垃圾態度又差要你同其他同事幫佢執屎但人工高過你
你地會點出聲

飛鴿傳信

你真係好得閒 成日係呢個POST

依倨世界係咁唔公平嫁啦
後面個廢老日日坐係到睇股票係我人工3倍

咁辛苦為乜呀

只 為 生 存

岩呀
打下機hea 下所有野留番deadline 做

下個post咩主題

唉，個老細追問點解我唔做佢份工
好難解釋呀

早晨黑絲絲打

IT狗，做到嘔
IT狗，冇得抖

IT人工高 福利好

我比較想知巴打個請人post重要置頂幾多個post

講事實真係咁難
果然大家都愛活在謊言中

我都想知佢要請幾耐先請得哂 d 人

其實我覺得係唔岩 feel 間公司

hea 左兩日今日好撚忙

跟住Youtube D Tutorial 片試下Dup 個 Web App
行果時Eclipse 話個TomCat server fails to Start.
都係砍掉重練算

唉

點解而家啲 Telecom 咁高斗

Send親CV都無反應

我覺得你係好人
我地可以做朋友既
希望將來可以合作

識到d老細想keep contact，但係唔幫佢打工人地都唔想理me

eclipse 咁大食
同 netbeans 條契弟一撚樣

我 add 左幾個老細 fb 同 wtsapp
其實真係好難 keep 到 contact，因為唔做佢份工

我仲等緊non cs grad

係 埋唔到堆做人生贏家

唉，唔好放負啦

正常啦
人地都係打份工

唉，點解我當初會俾人導左用 netbeans 架……
屌我屌我屌我

咁多位 IT 同事做野會唔會聽歌架？
我會聽達哥打機

除左食RAM同慢之外都唔算大問題既

粗重野等我黎

聽緊雲海鳩up

聽緊劏房波講野

咁個post同job duty 唔同冇得比

真係要爆發小宇宙既話會塞晒兩邊耳生人勿近

IT 狗初黎報到 大家好

早晨呀
做盛行呀？

係 試過咁樣樣自閉兩日爆完個零星期既野，但係之後既時間hea同攰到仆街唔想再做野

乜得你地做IT可以做到咁hyper...

做過兩年vendor P仔
頂唔順轉左去間大d既公司做冗員
依家尻hea緊

hyper 乜撚丫……係唔想做野先上黎吹水……

in 冗 we trust
不過 hea 多幾年就覺得悶架啦

其實已經hea左一年 頭幾個月已經覺得悶
諗緊轉唔轉工好

拋返個身出黎做都好需要勇氣

做UAT tester可以有咩出路

又到咗比人appraisal既季節

加人工

上到qa man好值錢

師兄又做緊盛行？

appraisal的作用是扼殺加人工

frontend coding 狗
叫做搵到啖飯食餓唔死
不過做左 6 年野鳥個人好迷惘其實

邊方面frontend software/mobile/web 定全部

除左netbeans 同Eclipse 仲有咩更好選擇

利申: 都係跟番Tutorial 果environment ,差D VM埋ubuntu

其實我都睇返寫乜
web project 用返 ide eg netbeans
backend 就用返 sublime / coda

利申：冇深究過，覺得岩用就用

午安